**城陽市**（）是位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[京都府南部的行政區劃](../Page/京都府.md "wikilink")，轄區東部為丘陵地\[1\]，西部位於[京都盆地](../Page/京都盆地.md "wikilink")，西側有通過。「城陽」之名指的是位於[山城國南部](../Page/山城國.md "wikilink")。

## 历史

現在的城陽市範圍在[江戶時代為皇室](../Page/江戶時代.md "wikilink")、公家、幕府的直屬領地，1868年江戶幕府結束後，新政府將此地區劃入新設立的[京都裁判所](../Page/京都裁判所.md "wikilink")，同年又改設立京都府管轄至今。在1889年實施[町村制時](../Page/町村制.md "wikilink")，此地區分屬[久世郡](../Page/久世郡.md "wikilink")、、、[綴喜郡](../Page/綴喜郡.md "wikilink")；1951年4月1日這四個村先是合併為**城陽町**，隸屬久世郡；後再於1972年5月3日升格改制為**城陽市**。

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年4月1日</p></th>
<th><p>1889年 - 1926年</p></th>
<th><p>1926年 - 1944年</p></th>
<th><p>1945年 - 1954年</p></th>
<th><p>1955年 - 1989年</p></th>
<th><p>1989年 - 现在</p></th>
<th><p>现在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>寺田村</p></td>
<td><p>1951年4月1日<br />
城阳町</p></td>
<td><p>1972年5月5日<br />
城阳市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>久津川村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>富野莊村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>青谷村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 交通

轄內聯外交通主要仰賴鐵路[奈良線](../Page/奈良線.md "wikilink")、[京都線及](../Page/京都線_\(近畿日本鐵道\).md "wikilink")[國道24號](../Page/國道24號.md "wikilink")。由於轄內公車路線幾乎都會駛往位於轄區北側600公尺外的，因此大久保車站也成為轄內居民主要使用的轉乘車站。

### 鐵路

  - [西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR西日本）
      - [奈良線](../Page/奈良線.md "wikilink")：（←[宇治市](../Page/宇治市.md "wikilink")）
        -  -  -  - （[井手町](../Page/井手町.md "wikilink")→）

<File:Joyo> Station east entrance.jpg| 城陽車站 <File:Nagaike> Station.jpg|
長池車站 <File:JR> Yamashiroaotani sta 001.jpg| 山城青谷車站

  - [近畿日本鐵道](../Page/近畿日本鐵道.md "wikilink")（近鐵）
      - [京都線](../Page/京都線_\(近畿日本鐵道\).md "wikilink")：（←宇治市） -  -  -  -
        （[京田邊市](../Page/京田邊市.md "wikilink")→）

<File:Kintetsu> Kutsukawa sta 001.jpg| 久津川車站 <File:Kintetsu> Terada sta
001.jpg| 寺田車站 <File:Kintetsu> Tominosho sta 001.jpg| 富野莊車站

### 公路

  - 高速道路

<!-- end list -->

  - [新名神高速公路](../Page/新名神高速公路.md "wikilink")：[城陽系統交流道](../Page/城陽系統交流道.md "wikilink")/[城陽交流道](../Page/城陽交流道.md "wikilink")
    - （[八幡市](../Page/八幡市.md "wikilink")）
  - [京奈和自動車道](../Page/京奈和自動車道.md "wikilink")：城陽系統交流道/城陽交流道 - （京田邊市）

<!-- end list -->

  - 一般國道

<!-- end list -->

  - [國道24號](../Page/國道24號.md "wikilink")

## 本地出身之名人

  - [玉山鐵二](../Page/玉山鐵二.md "wikilink")：演員
  - [小谷里歩](../Page/小谷里歩.md "wikilink")：女子偶像
  - [內海哲也](../Page/內海哲也.md "wikilink")：職業棒球選手
  - [森岡亮太](../Page/森岡亮太.md "wikilink")：足球選手
  - [大西麻惠](../Page/大西麻惠.md "wikilink")：女演員
  - [里內信夫](../Page/里內信夫.md "wikilink")：配音員
  - [中道瞳](../Page/中道瞳.md "wikilink")：排球選手

## 參考資料

## 相關條目

## 外部連結

  -

  -

  -

  - [城陽市觀光協會](http://城陽市観光協会.jp/)

<!-- end list -->

1.